

 Vyrovnaný zápas sa očakával aj dnes. Slovensko bolo z historického hľadiska považované za favorita, ale kto si pozorne preštudoval súpisku nášho dnešného súpera musel uznať, že bieloruské mužstvo kvalitou za našim výberom v ničom nezaostáva. Vyrovnaná brankárska dvojica, v obrane skúsení Salej či Kosťučenok a výborná ofenzívna dvojica Kaľužnyj - Grabovskij. To je len pár mien z mužstva tejto postsovietskej krajiny, ktorého základ tvoria hráči z Dinama Minsk. 
 Slovenskí reprezentanti vstupovali do zápasu s odhodlaním zachrániť povesť československého hokeja, ktorá dnes výrazne utrpela českou prehrou s ambicióznym týmom Nórska. Naši začali odhodlane, do prvej veľkej príležitosti sa dostal Richard Pánik, ale nepremenil. Po ďalších náznakoch nebezpečných akcií na polovici Bieloruska postupne prebral iniciatívu náš súper. Rýchle korčuľovanie, efektné a efektívne kombinácie hráčov v červených dresoch a naša žalostná rozohrávka boli sprievodnými znakmi prvej tretiny, v ktorej inkasovali naši dva zlepené góly. Najskôr sa puk od Graňákovej nohy a Budajovho betónu šťastne odrazil na hokejku Demagina a potom si Kaľužného strelu z nemožného uhla stečoval do vlastnej brány opäť smoliar zápasu Graňák i brankár Budaj. Našich chlapcov mohol naštartovať Bystričan Bulík, ale svoju šancu zakončil len strelou do žŕdky. Slováci boli evidentne zaskočení a do šatne odchádzali len s piatimi strelami na Kovaľovu bránku. Hneď po prestávke však naši prepli na vyššie obrátky a ich výkon sa začínal podobať tomu spred dvoch dní. Obrat v zápase naštartoval Čiernik, ktorý využil šikovný prienik kapitána Lintnera v presilovej hre. Krátko po tomto góle sa dostal do zakončenia Marek Zagrapan, ale jeho strelu, ktorá prešla za chrbát bieloruského gólmana odvrátil obranca do hornej žŕdky, odkiaľ smerovala do rohu klziska.  V 31. minúte ukázal svoje najväčšie zbrane krídelník druhého útoku Milan Bartovič, ktorý sa svojou rýchlosťou presadil cez dvojicu obrancov a prekvapil brankára Kovaľa bekhendovou strelou medzi betóny. Pozitívom v tejto časti hry, ale aj v celom zápase boli ubránené presilové hry súpera, ktoré nám neustále umožňovali myslieť na víťazstvo. Na začiatku tretej tretiny dostali naši šancu zahrať si presilovku pri vylúčení nervózneho Grabovskeho, ale týmom, ktorý mohol skórovať, bolo Bielorusko. Hlavne pri samostatnom nájazde Kovyršina sa vytiahol slovenský brankár Peter Budaj, ktorý po dvoch smolných góloch v prvej tretine stiahol roletu a podal veľmi spoľahlivý výkon. Naši často prepadávali a hlavne po ofenzívnych výletoch nášho kapitána Lintnera sa neraz musel vyznamenať jeho kolega z obrany Dominik Graňák. Ďalšia početná výhoda sa však už skončila vedúcim gólom - veľmi dobre hrajúci Zagrapan dorazil Sekerovu nahodenú strelu a otočil skóre v prospech Slovenska. Naši reprezentanti sa potom zamerali na obranu, čo sa im viackrát mohlo vypomstiť, ale vedenie udržali a prestáli aj oslabenie pri vylúčení Tomáša Bulíka tri minúty pred koncom. Po vyrovnaní počtu hráčov na ľade skvele unikol bieloruskej obrane mladučký Pánik a v páde poslal gólovú prihrávku na Milana Bartoviča, ktorý zaznamenal svoj druhý gól v zápase. Keďže náš štvrtý gól padol v 60. minúte, Bielorusi už nemali čas zápas zdramatizovať a naši sa tešili zo šťastného víťazstva. 
 Aj keď slovenskí reprezentanti v dnešnom vystúpení nezopakovali výkon z poslednej tretiny zápasu s Ruskom, dokázali silu, ktorú má tento kolektív, tým, že otočili výsledok z 0:2 na 4:2. Výborne sa predviedli opäť naši mladíci Tatar s Pánikom či Marek Zagrapan. Hráčom zápasu však bol zaslúžene vyhlásený kanonier z Liberca Milan Bartovič. Snahu nemožno uprieť ani ďalším hráčom, ale treba povedať, že je toho veľa, čo zlepšovať. Predovšetkým súhra v presilovkách, aj keď sme v dnešnom zápase využili dve, ale aj hra jednotlivcov. Za smelé útočné výpady Richarda Lintnera až príliš často platíme prečísleniami v našej obrane, za čo môžeme v budúcnosti draho zaplatiť. Lintnerove ofenzívne kvality sú neoceniteľné, ale niekedy je menej viac. Ďalším hráčom, ktorý by mal na sebe zapracovať je Marek Svatoš. Útočník Colorada býval vyhláseným kanonierom a je na ňom vidieť, že po nevydarenej sezóne až priveľmi chce dokázať, že hokej vie hrať a často rieši situácie príliš individuálne na úkor tímového úspechu. To sú však určite veci, ktoré vie dobre aj Glen Hanlon, ktorý v dnešnom zápase opäť predviedol výborný koučing a je aj jeho zásluhou, že slovenská reprezentácia si získava čoraz väčšiu dôveru slovenskej verejnosti. Verme, že ju v zápase s Kazachstanom pretaví vo víťazstvo. 
   
   
 Tri hviezdy zápasu z tímu SR: 
 1.     Milan Bartovič 
 2.     Marek Zagrapan 
 3.     Peter Budaj 
   

